夢想唔可以當飯食

做緊細個寫《我的志願》嘅工
啲人成日話唔可以做成世，我冇信
惡法出台後，行業前景急劇惡化
我仲好中意自己做緊嘅
但工作環境同前（錢）景
我知我要快啲轉行
不過我唔知自己仲可以做咩
原來夢想唔可以當飯食
發過夢就好

人冇事先做到世界冠軍

你個夢想搵到錢咪得

真人真事，一個40幾歲月入五六皮男人，為完自己自細夢想Quit咗份工返去澳洲喺馬房剷馬屎，佢仲話好難得有呢個機會唔係成日有。

咁起碼你要有飽飯先可以追夢架

佢既夢想係玩屎？

點解唔係香港馬房剷屎

香港馬會你估咁易入去做？澳洲馬房係練馬師自己生意，肯請你就得。

如果只係執屎係乜人都請想騎埋馬就過果邊啦

我自己咁諗
做人要分清左理想同夢想
理想或多或少靠各種努力可以達到
夢想就係今晚早D訓啦

佢平時都有騎馬,想做騎師不過因為超高唔收佢.

騎師就算啦 操馬果啲外國都易做啲嘅應該

一句講晒
識唔識投資

歌神都講過啦, 搵到食先好講夢想

識又點？

現實就係要考慮埋市場需求
例你話你係Michael Jordan、Kobe Bryan咁勁好鐘意打籃球
但如果係一百年前
你打籃球打到識飛都冇用
當時根本都冇人睇、冇市場

真係想做就要諗三樣野：
1.你鐘意做既野 (夢想？)
2.你做得叻既野 (技能、專長、經驗、人脈)
3.有市場需求
呢三樣野都齊咁先搵到錢

離題少少
我以前想做查案嗰啲刑警
ive畢業嗰年就係雨革 見盡黑警清場既畫面
就唔想與恥為伍

以前我的志願係做巴士佬
但依家就做緊工程